{"title": "Hỏi đáp: Bé bị nghẹt mũi về đêm", "question": "Thưa bác sĩ, bé nhà em nay được 1tháng 10 ngày, không hiểu vì sao 10ngày nay bé cứ bị nghẹt mũi khụt khịt như người lớn minh bị ngẹt cục đàm khạc không ra ấy ạ. Và có lúc bé thở giống tiếng ngáy nhất là buổi tối. Em có đưa bé đi khám ở trung tâm chăm sóc sức khỏe sinh sản. Lần đầu bác sĩ cho 3 ngay thuốc gồm thuốc cemax va 2 viên gì nữa em không rõ. Nhưng bé vẫn không hết. em đưa bé đi tái khám bác sĩ lại cho calicium va vitamin D3 nhưng em thấy bé vẫn nghẹt mũi và khó chịu làm bé ngủ không ngon giấc, ban ngày bé cũng thi thoảng bị ngẹt nhưng nhẹ hơn ạ. Em có với cho bé bằng nước muối 0.9%, có khi cũng hỷ mũi cho bé nhưng không có dịch, đôi khi có ít gỉ mũi thôi ạ nhưng mà cũng không cải thiện cho lắm..như vậy bé có bị bệnh gì không ạ? Bé em lúc sinh 3,6kg. Giờ bé được 5kg và cao 60cm vậy có đạt không ạ ? Mà chân của bé nó có vẻ cong lắm em nên làm gì để giúp chân bé được thẳng hơn ạ ? Mong bác sĩ giúp em. Em cảm ơn nhiều ạ.", "answer": "Chào bạn,,Bạn nên đưa bé đi khám bệnh để bác sĩ chẩn đoán chính xác và có cách chữa trị thích hợp.,Thân mến.,,BS. CK1. Nguyễn Thị Từ Anh,Khoa Sơ sinh – BV Từ Dũ,,,Nguồn: https://tudu.com.vn/vn/suc-khoe-cua-be/be-bi-nghet-mui-ve-dem/"}
{"title": "Hỏi đáp: Bé bị nóng phần đầu", "question": "Chào các bác sĩ bệnh viện Từ Dũ. Bé nhà em được 7 tháng nặng 8,8kg dài 79cm cách đây nửa tháng em phát hiện con em bị nóng ở phần đầu hơn nhiệt độ trên cơ thể của bé và ra mồ hôi ở phần sau gáy cho dù nhà thoáng mát, bé ăn uống ngủ chơi đùa bình thường, không có biểu hiện quấy khóc hay mất ngủ và bỏ ăn. Vậy cho em hỏi bé bị gì có nguy hiểm không ạ?", "answer": "Chào bạn,,Bạn nên đưa bé đi khám bệnh để bác sĩ chẩn đoán chính xác và có cách xử trí thích hợp.,Thân mến.,,BS. CK1. Nguyễn Thị Từ Anh,Khoa Sơ sinh – BV Từ Dũ,,Nguồn: https://tudu.com.vn/vn/suc-khoe-cua-be/be-bi-nong-phan-dau/"}
{"title": "Hỏi đáp: Dịch vụ xét nghiệm máu gót chân cho trẻ sơ sinh", "question": "Em dự tính sinh ở bệnh viện Nhân Dân Gia Định. Nhưng em tìm hiểu thì thấy chỉ có bệnh viện Từ Dũ là có làm xét nghiệm máu gót chân cho bé mới sinh. Cho em hỏi là nếu em sinh ở bệnh viện khác nhưng muốn làm xét nghiệm thì bệnh viện Từ Dũ có dịch vụ đến lấy máu gót chân tận nơi không, hay em sinh xong phải bế bé đến bệnh viện Từ Dũ để làm. Nếu có dịch vụ làm xét nghiệm tận nơi thì em phải liên hệ ở đâu ạ. Chi phí hết bao nhiêu. Bao nhiêu ngày có kết quả?", "answer": "Chào bạn,,Hiện tại Bệnh viện chưa có dịch vụ này. Bạn có thể đưa bé đến Từ Dũ để bé được xét nghiệm tầm soát sau sinh.,Thân mến.,,BS. CK1. Nguyễn Thị Từ Anh,Khoa Sơ sinh – BV Từ Dũ,,Nguồn: https://tudu.com.vn/vn/suc-khoe-cua-be/dich-vu-xet-nghiem-mau-got-chan-cho-tre-so-sinh/"}
{"title": "Hỏi đáp: Tiêm vắc xin trễ", "question": "Kính chào bác sĩ.Con gái em đến nay được 1 tháng 22 ngày, sinh mổ, lúc sinh nặng 3 kg. Vì lúc mới sinh tiêm vắc xin lao, bé bị sốt 2 ngày. Đến 19/7/2014 bé được 2 tháng, em sợ tiêm vắc xin Quivaxem bé bị phản ứng nên em ngại chưa dám quyết định đi tiêm. Em muốn chờ có vắc xin dịch vụ 6 trong 1 rồi tiêm luôn cho bé được không? Cho em hỏi em ở Tiền Giang có thể tiêm 6 trong 1 ở bệnh viện Từ Dũ không, nếu được thì khi nào bệnh viện có thuốc 6 trong 1 lại ah? Rất mong nhận được câu trả lời sớm, em chân thành cảm ơn.", "answer": "Chào bạn,,Bạn có thể cho bé tiêm ngừa ở phòng khám trẻ em dịch vụ ở Bệnh viện Từ Dũ. Hiện chưa có thông tin chính xác về vắc-xin  6 trong 1 khi nào có lại. Bạn có thể gọi số 19007234 để hỏi thông tin về các vắc-xin có tại bệnh viện Từ Dũ. ,Thân mến.,,BS. CK1. Nguyễn Thị Từ Anh,Khoa Sơ sinh – BV Từ Dũ,,Nguồn: https://tudu.com.vn/vn/suc-khoe-cua-be/tiem-vac-xin-tre/"}
{"title": "Hỏi đáp: Bé bú ít", "question": "Xin bác sĩ tư vấn giúp.Hiện tại bé được 1.5 tháng. Em sinh mổ tại bệnh viện Từ Dũ. Lúc sinh bé được 3.3kg dài 51cm. Em không có sữa nên bé bú sữa ngoài hoàn toàn. Khoảng 20 ngày bé ngủ khoảng 2h thì bú được 120ml sữa. 1 tháng em cân bé được 5.4kg, dài 57cm. Khoảng 2 tuần nay bé vẫn bú 120ml sữa nhưng ban ngày bé ngủ khoảng 3h. Ban đêm bé ngủ 6h vẫn không khóc đòi bú, có đêm nếu đói thì bé cũng chỉ 30-90ml là ngủ và không chịu bú nữa. Bé nhà em như vậy là có vấn đề gì không bác sĩ? Cám ơn bác sĩ nhiều.", "answer": "Chào bạn,,Bạn nên đưa bé đi khám bệnh để bác sĩ chẩn đoán chính xác và có cách chữa trị thích hợp.,Thân mến.,,BS. CK1. Nguyễn Thị Từ Anh,Khoa Sơ sinh – BV Từ Dũ,,Nguồn: https://tudu.com.vn/vn/suc-khoe-cua-be/be-bu-it-10462/"}
{"title": "Hỏi đáp: Cho bé bú", "question": "Xin cho em hỏi em đang cho bé bú mẹ nhưng mắt bị bệnh (ruồi bay) bác sĩ có cho thuốc nhỏ isopod eye drop em có nói là đang cho bé bú nhưng bác sĩ kê thuốc đó, nhưng trong toa lại khuyến cáo không dùng cho phụ nữ đang cho con bú vậy em có thể trong thời gian sử dụng thuốc cho bé bú sữa ngoài dùng hết thuốc em có thể cho bé bú mẹ lại được không hay phải cai sữa luôn cho bé con em mới 4 tháng", "answer": "Chào chị Vân,,Isopod Eye drop là thuốc nhỏ mắt điều trị đục thủy tinh thể hay đục pha lê thể. Thành phần của thuốc nhỏ mắt bao gồm: Kali Iode và Natri Iode. Theo khuyến cáo không nên sử dụng cho phụ nữ có thai và cho con bú vì thuốc qua được sữa mẹ do đó sẽ gây một số tác dụng nguy hại cho trẻ.  ,Các Natri iode (Potassium Iodide) và kali iodua (kalium iodide) nếu người mẹ uống, được chuyển vào sữa với nồng độ cao vượt quá so với nồng độ trong máu nên gây ra nhiễm độc ở đứa trẻ (ức chế tuyến giáp trạng).,Thường xuyên sử dụng Iode có thể gây tử vong thai nhi, có thể gây quái thai, bệnh bướu cổ nặng và giáp, qua sơ sinh có dấu hiệu cretinoid.,Vì thế nếu chị tiếp tục cho cháu bé bú thì nên đến bác sĩ chuyên khoa để được tư vấn đổi thuốc hoặc nếu bệnh nhẹ có thể cho bé bú sáu tháng rồi ngưng bú để điều trị mắt.,Thân mến,,DS. CKI Huỳnh Kim Hằng\nKhoa Dược – BV Từ Dũ,Nguồn: https://tudu.com.vn/vn/suc-khoe-cua-be/cho-be-bu/"}
{"title": "Hỏi đáp: Bé hay vặn mình", "question": "Em chào bác sĩ! Bé nhà em được 3 tuần tuổi, từ khi sinh ra bé rất hay vặn mình, mỗi lần vặn mình là mặt rất đỏ và hay bị tỉnh giấc, bác sĩ cho em hỏi nguyên nhân bé hay vặn mình và có cách nào khắc phục không ạ? Ngoài ra trên mặt bé nhà em còn có rất nhiều nốt nhỏ, có khi rất rõ, có khi lại mờ và chỉ xuất hiện ở mặt, bác sĩ cho em hỏi đó là gì và làm cách nào để hết. Em cảm ơn bác sĩ!", "answer": "Chào bạn,,Qua mô tả của bạn thì vẫn khó có thể xác định tình trạng của bé. Bạn nên đưa bé đi khám bệnh để bác sĩ chẩn đoán chính xác và có cách chữa trị thích hợp nhé.,Thân mến.,,BS. CK1. Nguyễn Thị Từ Anh,Khoa Sơ sinh – BV Từ Dũ,,Nguồn: https://tudu.com.vn/vn/suc-khoe-cua-be/be-hay-van-minh/"}
{"title": "Hỏi đáp: Thóp trẻ và hệ tiêu hóa", "question": "Kính gửi bác sĩ,1) Con em được 1 tháng 21 ngày nặng 5kg. Lúc mới sinh là 3,5kg tháng đầu tăng 1 kg. Em sanh mổ. Trong tháng đầu em có cho con bú sữa mẹ và bú thêm 1 hộp sữa ngoài là 400g. Trong tháng đầu thì bé đi cầu ngày 3-4 lần, có sống phân, nước và bọt, phân màu vàng. Sang tháng thứ 2 em cho con bú hoàn toàn bằng sữa mẹ. Nhưng cháu đi có nước, bọt nhiêu. Mấy ngày nay cháu đi phân có nước, bọt nhiều màu phân xanh rêu, sống phân và nhầy nhầy dính. Ngày đi 3-5 lần. Khi xì hơi cháu có xón ít ra quần. Em có cho cháu uống men tiêu hóa Bioflora mỗi ngày 2 lần, lần 1/2 gói 2 ngày nay nhưng không thấy đỡ. Cho em hỏi như vậy con em bị làm sao? Em có nên tiếp tục cho con bú hoàn toàn bằng sữa mẹ hay không? Mong được bác sĩ tư vấn giúp cho em. 2) Em thấy thóp trước của con em (phần mềm) bề ngang và bề dọc khoảng >2cm. Bề dọc thì lớn hơn và nó có 1 cái rãnh nhỏ chạy xuống phía trán nữa . Thóp sau thì có vẻ nhỏ hơn chút, mấy ngày nay cháu đi cầu ra nước nhiều hơn nên em thấy thóp phập phồng, nhất là lúc cháu gắt ngủ (bán kính phập phồng khoảng >=1cm). Bác sĩ cho em hỏi vậy con em có vấn đề gì về thóp và sức khỏe không ạ? Rất mong nhận được sự trả lời sớm từ bác sĩ. Em xin chân thành cảm ơn!", "answer": "Chào bạn,,Bạn nên đưa bé đi khám bệnh để bác sĩ chẩn đoán chính xác và có cách chữa trị thích hợp.,Thân mến.,,BS. CK1. Nguyễn Thị Từ Anh,Khoa Sơ sinh – BV Từ Dũ,,Nguồn: https://tudu.com.vn/vn/suc-khoe-cua-be/thop-tre-va-he-tieu-hoa/"}
{"title": "Hỏi đáp: Dinh dưỡng cho bé nhẹ cân", "question": "Thưa bác sĩ! Lúc mang thai được 26 tuần, tôi đi siêu âm bác sĩ bảo thai nhỏ so với tuổi thai, lúc thai được 30 tuần tôi đi siêu âm lại và bác sĩ kết luận thai bị suy dinh dưỡng bào thai. Đến 34 tuần do lượng nước ối còn quá ít nên bác sĩ đã mổ lấy em bé ra, em bé được 1,2kg nên phải nuôi trong lồng kính được 5 ngày thì bác sĩ cho ra ở với mẹ, ở bệnh viện được 1 tháng thì xuất viện về nhà lúc đó bé nặng 1,9kg. Bây giờ bé đã được 3 tháng tuổi, cân nặng được 4kg. Bé bú hoàn toàn bằng sữa mẹ. Bác sĩ cho tôi hỏi để bé phát triển bình thường như những đứa trẻ khác thì tôi cần phải bổ sung sữa hay thuốc gì thêm cho bé không (bé đang uống canxi, vitamin D, felin bổ máu), và tôi đã cho bé uống 3 hộp canxi dạng ống 5ml. Bác sĩ cho tôi hỏi cần phải uống canxi bao nhiêu là đủ? Vì sợ bé còn quá nhỏ nên tôi chưa cho bé đi chích ngừa. Bác cho hỏi khi nào bé nhà tôi chích ngừa được? Tim bé bị thông tâm nhĩ lỗ thứ phát thì có chích ngừa được không? Rất mong nhận được hồi đáp của bác sĩ. Cảm ơn./.", "answer": "Chào bạn,,Chào Phương.,Bạn nên đưa bé đi khám bệnh để bác sĩ chẩn đoán chính xác và có cách kê toa thuốc thích hợp, cũng như tư vấn về việc chích ngừa rõ ràng và chính xác hơn bạn nhé.,Thân mến.,,BS. CK1. Nguyễn Thị Từ Anh,Khoa Sơ sinh – BV Từ Dũ,,,Nguồn: https://tudu.com.vn/vn/suc-khoe-cua-be/dinh-duong-cho-be-nhe-can/"}
{"title": "Hỏi đáp: Thời gian cho bé bú", "question": "Em có sinh 1 bé gái ở bệnh viện Từ Dũ, lúc sinh bé được 2850g, sinh mổ, đến nay con em đã được 3 tháng 4 ngày, vậy thời gian cho bé bú cách nhau khoảng bao lâu, bé bú sữa bột Enfamil A+1, buổi trưa bé mới bú sữa mẹ vì em phải đi làm.", "answer": "Chào bạn,,Mỗi ngày bé nên bú ít nhất 8 lần, mỗi 2-3 tiếng bú một lần. Bạn nên cố gắng tăng cường số lần bú sữa mẹ cho bé nhé.,Thân mến.,BS. CK1. Nguyễn Thị Từ Anh,Khoa Sơ sinh – BV Từ Dũ,,Nguồn: https://tudu.com.vn/vn/suc-khoe-cua-be/thoi-gian-cho-be-bu/"}
